【#沈旭暉隨緣家書】給覺得今天很荒謬，很憤怒的你......

Chaos Theory：林鄭月娥「全面鬥爭、全面焦土」戰略的背後

半年前，林鄭月娥還惺惺作態的說：「對於市民的批評，會認真反思」。但到了北京「一國一制化」成為既定政策，林鄭月娥也豁了出去，日前乾脆說：「我都去到一個地步，唔會怕人點批評同抹黑。」既然到了「這個地步」、持有這種真正的攬炒態度，近日社會出現非常不正常的全方位鬥爭，自然毫不奇怪。

但不奇怪的氣氛當中，還是有比從前奇怪的部署。以往的政治任務，都是一件一件單一完成，目標單一，KPI單一，結果形成一場場攻防戰：23條，國民教育，逃犯條例等等，都是以政府大敗收場。大概是北京再也沒有耐性了，反正林鄭月娥「都去到一個地步」，這次戰役部署就截然不同，親北京陣營是總動員、全方位、全天候進攻，同一時間開啟「港台線」、「歷史線」、「通識線」、「網媒線」、「醫護線」、「黃店線」、「限聚線」、「反恐線」、「濫捕線」、「公務員線」……，烏雲蓋天蓋地，目標概括全港。

在純戰略角度，這是十分不智的。無論多強勢的政權，資源都是有限，群眾的注意力也是有限，各條戰線互相抵銷，效益往往事倍功半。除非背後另有玄機。

大聯盟全方位出擊：保險經紀「跑數式」KPI

在某個心照不宣的大台，表面上冠蓋雲集，但真正「做嘢」的，自然是嘍囉。但嘍囉之間的內部分工，這次似乎比以前清晰，就是根據「線」去劃分。每一條「線」，都要「跑數」，作出鬥爭目標，找出敵人，予以批倒批臭，並以得到多少新聞版面、打倒多少對手為KPI。由於每一條線都是「單線運作」，根本不用理會其他戰線在做什麼，只會「兄弟爬山、各自努力」，各自找批鬥對象，各自各精彩。在過程中，這些「線頭」（team heads）存在互相競爭關係，根本是一個零和遊戲，結果只會變成「鬥左大賽」。如此反常氣氛下，全體建制派很快就會「何君堯化」，溫和建制派（「廣義淺藍」）再也沒有立足空間。

整場「港式文革2.0」的目標，固然是清洗整個「舊香港」，無論是傳統精英、既得利益集團，還是「no stakes in the society」的學生、新生代，一律是改造/批鬥對象。但與此同時，這個「攬炒」策略一出現，其實也代表建制派內部會被大洗牌：假如在這場「革命」中缺乏表現，或缺乏「敵我階級矛盾覺悟」，不但得不到位置，還可能自身難保。此所以連一貫邏輯慎密的曾鈺成前主席，近日也要大談外國勢力；以往尚算文質彬彬的工聯會郭偉強議員，也忽然成為「勇武建制派」。

假如這只是從前的局部戰爭，還有不少人不分立場，會處於被保護名單。但現在由於要全天候作戰，失去了一切buffer，好些本來被吸納的「暗子」，這次終極一戰，也不得不曝光、不得不公開改變立場。這也是洗牌的意欲之一，令本來的各派系實力全面被檢閱，（按極左派的定義）「汰弱留強」。

但如此亂來，就真的能改造香港？不可能的。即使是今日的深圳、上海，也不致於如此亂來；即使是北京的書局，依然奉史景遷為史學大師、把其名著放在當眼處，不會將之拿來批鬥。香港此刻的亂局，部份甚至比大陸還要左，左到一個反常程度，很難不令人懷疑是螳螂捕蟬；甚麼雀在後，就是另一回事。

香港人面對這一仗，雖然凶險，但絕非沒有負隅頑抗的本錢。

官方攬炒既然要全方位進攻，但又不能撕破偽一國兩制的臉皮，到了最後，一輪文攻武衛、批鬥抹黑之後，其實真正依靠的，還是官僚體系，需要在打擊對象身上找渣，然後責成相關權力機構處理。但只要一切機構有管理層良心未泯，根據正常邏輯和往例，公事公辦，絕大多數的投訴，並不容易即時有效。而在不同崗位的手足，都很熟悉官僚主義程序那一套，雖然欲加之罪、何患無辭，但從廣播處長梁家榮的案例可見，只要有一絲抵抗意志，做回一個有血有肉的正常人，不像某局長那樣徹底失節，極左派還是不能為所欲為。

官方大台的原意，是全方位施壓，製造寒蟬效應。但反過來，卻也協助了不同戰線之間的connect。由於地上打壓太明目張膽，這一波結社運動會比去年更嚴密、更地下化、更國際化，潛在的sustainability，反而更大。不要忘記，連共黨鐵幕直接管治的波蘭、捷克、匈牙利等國，還能挨過數十年重光，何況非常國際化、遊民遍全球、又相當富有的香港人？

哪裏有壓迫，哪裏有反抗。由於這次是全方位打壓、show hand、「曬冷」，一些思考方向在單一議題不容易出現的，此刻卻在全體香港人身上浮現。關鍵問題就是：假如各行各業同一時間的空間都要大幅度收緊，一國一制已成事實，也就是沒有退路了，在移民、順民、暴民這「新三民主義」以外，真的沒有其他選擇嗎？

其實，介乎三者之間的選擇，就是怎樣和政府制度disconnect、從而大幅減低抗爭成本，依靠國際支援而身土不二、繼續生活而和建制脫鉤、向暴政說不而be water。例如政府大幅度打壓教育，學生自然會想到DSE以外的學習認證；政府對港台欲除之而後快，市民卻反而堅定了另起爐灶的決心，投向全球為家的新媒體，連整個消費習慣也改變；當政府天天批鬥黃色經濟圈，反而令黃圈中人明白，不能再依靠目前的小規模經濟體，必須突破特區政府掌控，在海外集資也好、配合國際slasher熱潮也好，總之不用擔心警方一張告票，就要關門大吉。

而且這樣的全天候總攻，對社會民情，只會有反效果。以教育為例，古今中外，學生甚麼時候會因為專心上課而被影響？根本是偽命題。但有了被共同打壓的經歷，老師和學生反而可能結成更緊密的半地下關係，理念反而更堅實；透明的地上資訊被監控，訊息傳播對互聯網的依靠，又只會更進一步。好了，政府自然以為，那一併在互聯網進行批鬥、收緊，不就是嗎？結果，確實會有溫和反對聲音因為顧及自身工作，而變得沉默；但須知在社交媒體演算法，立場比例是不會改變的，缺少了溫和異議，只會讓位與更無所畏懼的一群，結果民情只會進一步激化。除非政府一併取締互聯網，但這連新加坡、乃至中國大陸，都做不到。

由於各條戰線的線頭，根本是你死我活的競爭對手，以其質素又必然不斷犯錯，這些錯誤足以互相拖後腿。內部不滿在強權監控下，自然不會溢於言表的顯露，但在香港這個其實誰也認識誰的社會，種種耳語流出來的勾心鬥角、whistleblowers透過獨立第三方在外媒的消息人士爆料、通過白手套「勾結」反對陣營的異動，陸續有來。到頭來，一野烏煙瘴氣，唯獨某人冷笑，吹皺一池春水，干卿底事。

Psuh左佢先
要頂住

強心針
港共參差不齊有目共睹
對家豬隊友一堆
推佢地去國際
送佢地一程 大家唔好放棄

TLDR, 找左佢自己條支共唔會出cheat既數未?

推

真係好想知有班仲拎上年大灣區d新聞笑沈旭輝既人有咩居心
唔講五毛冇人信

鬥左

仲有大家可以睇明居正
佢講埋點解呢排港共開始用極強硬手段
去應付所有問題

講少少

鬥藍路線其實而家幾work

呢句真係太過武斷
分析邊有咁簡單

越係爛嘅牌就越要俾心機打

老毛當年大著草沉潛
到贏咗就話係長征

總之要贏
就唔好有太大嘅教條主義同包袱

黃圈國際化

用全球反包圍支那

Anywhere but China

推 要正面面對 支拿唔會俾時間我地傷心

同意 未計一堆藍智障係度拖住後腳

Pish

總要有啲正能量

啱，目標為本

長期抗爭 唔好放棄

依場仗要有心態打幾年甚至十年
大家要保住條命去抗爭

教授的文真係屌得幾應....

Push

佢地鬥左岩嫁啦

沈旭暉好識畀希望

希望有價

係拉攏（自言知識分子）淺藍嘅時候
你睇吓林鄭政府咁極端，連考評局都搞，容乜易下次連中立都捉

push

呢個係佢最大功用
長期抗爭好講求願景同希望
嚟緊只會更多學者歸邊奶共
好似佢咁出聲嘅人買少見少
如果形勢再差啲
佢將來可能要流亡海外
佢依家都係寫得幾多得幾多

有方法整頓教育局！

最主要係支那經濟好唔掂
咪全力放棄香港部分自治
加強全面控制香港
去應付唔同突發情況
例如外匯管制

大家頂住！

重點 我地繼續小心行事
對家垃圾豬隊友實會出事

呢段時間我地更應該向國際出發 參考以色列 係人都value 佢地的才華 無可取締

我覺得睇曬兩個會通曬⋯

sell hope係好緊要
好過內耗

國際線

Twitter 監警會報告謊話連篇令國際震驚 ！人神共憤！

因為當時波蘭東歐人窮到要集體意志要親歐盟，香港太多利益係依靠大陸，有錢嘅，又或者香港買咗樓，要做順民唔想亂，順住大陸收緊自己只要唔好收佢層樓就已經唔反。

有方法整頓教育局 批鬥楊潤雄！

支共越多動作
代表佢越缺乏空間慢慢黎
而越多動作
出錯機會越大
同一般打工仔一樣
下面既人只係為左應付上面既人而做野
永遠唔會做得好件事

糕糕糕

我地都要打出一條鬥藍鬥紅鬥紫既戰線

堅定不二支持一國一制
堅定不二支持內地幹部薪俸制度在港實施
堅定不二支持販毒定罪要判死刑
堅定不二支持內地法律香港行駛
任何支持廿三條/國歌法立法既都係港獨走狗
因為真正回歸就係一國一制,一國兩制只有弊,不存在討論空間。

up

快d搵人整個支持一國一制嘅遊行啦

講得好中 推

一直都話攬炒
依家支那就係冇晒辦法 先想搶攬炒主導權
只要到頭來攬炒權係我地手上 對家就會輸到一敗塗地 咁樣係唔會令到我地驚
而我地亦預備左分化對家既最強牌
人權及民主法案
所以沈博士講既最尾一段 基本必然會發生

幾應都冇用
班中立中產撚選擇唔讀編野

正確
咩方法都要

中共好撚鐘意鬥左 ，呢個就係文革既原因

士氣文

今次係真end game
絕望 但依然要反抗絕望

呢篇文都係覺得睇到情況太樂觀

推 香港人唔好放棄

乜都唔理嘅中產撚通常都會死先

知點解都要知點算先有用...

另一個沈大師，燒山 2.0。

打到 2047 。

香港人就係缺少份毅力
乜野都要一步到位
到唔到位就開始灰心
再互相批鬥
明明我地又黃圈又立會
和你唱都唔係少人
多線發展，再互相cover先係方法
勇武線確實係被打殘曬加大力打壓
但非勇武線未死得曬

鬥紅

係幾有智慧 連蕭生都未講到

推
可以失望，但唔可以絕望
呢場一係場長期戰

所以希望大家要讀多D近代歷史 又或許中共黨史
人類之間的鬥爭從來好殘酷 亦從無保證必勝法則
我地依個年代既人終於要面對依D野 難免覺得勁痛苦同難受
不過你望下台灣 當年白色恐怖 講緊閒閒地死左千幾人
東德人民要互相舉報
香港依家發生既野 只係小兒科
讀多D近代歷史 就唔會大驚小怪
亦都會易D平衡返個心理 同埋知道對方所做咩

找左又點？

呢啲真係該死 明明佢自己辛苦建立經營嘅嘢係可以因為支那一收而冇曬

Task1 Task2 Task3 Like retweet reply
Twitter 戰線手足整咗個網站出嚟比大家做task

入bot 拎任務24小時更新：

另有手足會係佢Twitter Account 每日更新任務:

或者download 香城online 個app 都有Twitter 任務做

Like retweet reply
*如果見到想用嘅圖已經有手足用咗請搵第二張圖
*如果見到已經有好多圖就唔好再放圖，只留文字（短短地都得）
*唔好只係扔低張圖咩字都唔打
*唔知留咩好就like 手足留言或者啲對我哋有利嘅留言

將Twitter 變成日常，每人每日做少少。
每人嘅一小步加埋就係一大步。
我哋唔知做咩先有用，所以咩都試下咩都做下

睇完個人冇咁頹

今日開始日日twitter

做咩點醒777
一陣懷柔返就仆街

而家港共出總攻擊了, 佢地好心急呢

玩到香港今日咁寧左勿右
林鄭仲會開倒頭車懷柔?

pish

依家都仲有好多架
望就望連登仔唔好咁易被帶風向

Push
黃色經濟圈國際化

推 最黑暗時間都要冷靜樂觀應對 局勢唔會永遠都咁差

所以更加要鬥紅
佢地班人都互相鬥緊

睇見到興奮，岩la再去盡d, 除底個面具，一國一制，再鬥左d come on baby ! 迫到香港人痴就得，個個痴咗就做d痴既野

推！

「結果民情只會進一步激化。除非政府一併取締互聯網，但這連新加坡、乃至中國大陸，都做不到」

1.who care 民情，你有得揀特首咩，而家連legco 投票站都係狗，成個票箱換咗佢都仲得
2. 佢唔使取替互聯網， but later may need VPN,要錢嘅嘢好多人都唔肯裝, 結果逐漸成為牆內的一群，最後都會被洗腦

可能我已經比較老，其實我好早就覺得一個一制根本就走唔甩，我唔認為幾百萬人可以對抗1,400,000,000人
當然要反抗，但冇話呢個世界所有反抗都一定會成功, 正如國民黨最後都要避走台灣
反抗之餘都可以諗吓plan 下working holiday ( if 仲係後生)
中年嗰啲冇辦法， 努力搵錢將來送你個仔女出去la

連共黨鐵幕直接管治的波蘭、捷克、匈牙利等國，還能挨過數十年重光，何況非常國際化、遊民遍全球、又相當富有的香港人

又話35+可以選黃絲特首，做咩而家提都唔提返？

雖然係咁，我地唔可以掉以輕心，要做好各陣線，國際線需要多啲人，Twitter 需要人

呢一程分分鐘送十年，大家頂住

PUSH

沈教授寫文一向都幾樂觀

唔似某啲人淨係識得賣慘

香港人就係衰在太有錢

兒登仔：滲透無用，公務員無一隻係無辜

唉

推爆佢

強心針

越係爛嘅牌就越要俾心機打
香港民族係平時返工做野上都得
面對其他問題都得

老實真係唔明共匪要咁多條線跑數做乜... 搵人鬥搶頭條有乜實際效用？咁搞佢只會將啲自命清高嘅淺藍推向對家⋯⋯ Anyway, 佢而家點睇都係似臨死出大絕，我哋頂得住嘅就一片光明喇，希望

大家唔好放棄呀！！！呢個就係big picture

你以為777有實權咩
支那講要做乜就做架啦

如果香港抗爭係要好波蘭果d咁頂幾十年,
咁樂觀的確係必要的.

事實上連我老豆廢老都睇得出,
宜家成個政府係類似文革式既鬥左, 鬥表忠. 咁樣落去遲早出事.
所以真係唔好灰心同氣餒, 我地本身都預左要同共匪玩成世吧.

雖然佢上年仲係揀中共
但依加好明顯已經係揀咗黃營
以中共咁小氣嘅本色
佢之後冇可能過返去中共嗰邊 中共只會有殺錯冇放過
所以基本上可以確認佢係隊友

好文

agree

例如我個post

政治學家明居正 答你點解今日政府會走極端路線

香港人一啲都唔自私！

黎明前嘅黑暗

頂住

香港人加油

鬥左

好玩

in simon we trust

啱呀
停止鬥黃，槍口一致對外
鬥到班仆街自相殘殺

無力個陣上twitter 個人會振作返少少

Link呢？訂蘋果啦

係咪臨死就難講，不過冇招就係真。

過去一年在明在暗都不斷加壓，但係好明顯佢地一直對外宣稱一國兩制行之有效，就係為咗保住香港呢隻白手套。

trade war打咗兩年，中國就食足兩年屎，日日要篤數keep住經濟唔好爆煲，結果肺炎直接送佢一程。

以前人地係睇錢份上，反正中國都係搞鳩自己人民，唔搞到佢地就當睇唔到算。
結果爆單肺炎出黎攬炒全球，加埋中國大外宣將責任推俾外國，仲係全球發國難財，令堆西方強國終於意識到中國既威脅已經嚴重到會直接影響佢地。
你睇呢兩個月國際社會既態度幾大轉變？

台灣就更加唔使講。

好明顯維尼上台後推行既國策（統一台灣，一帶一路，亞投行，中國製造2025等等)都已經崩盤，仲要將過去幾十年累積既成果都破壞埋，內部有人反枱係遲早既事。
其實個情況同當年毛魔一樣，咁咪唯有行返當年文革條路，製造敵人去團結自身。

以現時既情況，香港好快就會冇埋白手套呢個功能。
咁老共梗係拎香港黎做文革2.0既敵人，唔通真係走去同美國開拖咩。

但醒目既中產就去左外國反攻香港

望下啦 都好難 已經講左幾個月

唔係中立都拉
係冇咁左都拉

一早block 左佢
估唔到一開真係講廢話

藍絲廢老見到咁都開始覺得奇怪
香港咁多年都未咁樣cut過題目

手足

態度正確

你要打共產黨
一味要畫面好睇係無用

同支共鬥長命

佢已經偏向係現實主義架，唔算飛機文
講嘅結理都係有歷史同政治現實佐證

歷史向邊一邊走都係未知之數
但如果有聽過self-fulfilling prophecy自我實現預言
就知道人嘅心理質素真係可以對結果有影響
所以佢打下氣，比下方向大家係必要嘅

加上西方國家受武肺影響 準備經濟索賠
支共唯有加強對香港控制 以換取籌碼
即以減少對香港的影響 交換降低經濟索賠
但實際上呢樣野係自編自導自演 無中生有

首先要呢堆香港政策真係出自維尼命令先
如果中國內陸既經濟要收皮
咁香港就似會成為左中國狗官搵錢必爭之地
有人想落黎霸定位等收錢
亦有人慢左一步所以落命令攬炒要對手都無錢收

其實最應該做既野
係將香港政府呢幾日惡行推上國際
仲有黑警藏毒打人 自編自導呢d新聞

有堆人就係咁中意翻舊帳
Youtuber Auman當初比人係cm屌點解唔表態 點解之前幫支那嘢賣廣告
到人地比狗咬 就話真手足又乜又乜

希望啲翻舊帳撚同分化撚諗下人地依家係乜立場先 人地背後有做嘢支持自己人唔一定要高調講岀嚟

陪伴我成長嘅明言

好牌係人都識打
越係爛嘅牌就越要俾心機打

如果現在放棄的話
比賽就真的結束了

It ain’t about how hard you hit
It’s about how hard you get and keep moving forward
How much you can take and keep moving forward

我想同每一位抗爭者講:
現在就是香港最光輝的時候

有錢，或者話生活豐富，係好大既障礙

有國師
太多戰線真係跟唔到

agree
遲早又多條批鬥simon 戰線

仲可以自私係因為未燒到自己
民眾從來都係被動，沒有壓迫那有反抗

比家中藍c睇

無錯，只有自己肯繼續發光，喺呢個越來越黑既環境，呢點光，便更見堅實和強壯。

大家唔好放棄，堅持對抗暴政。

推啊啊屌你

要有radical change 一定要經過呢個階段
政權唔會坐係到等你推翻咩都唔做

Tui

推
認識敵人

哪裏有壓迫，哪裏有反抗。

港豬受壓迫: 食黃店，等9月選舉。

對, 以藍營質素, 只會不斷犯錯, 我們一定要堅持呢份恆心, 對抗落去

好多國家用左幾十年先重光 我做個好友

其實，介乎三者之間的選擇，就是怎樣和政府制度disconnect、從而大幅減低抗爭成本，依靠國際支援而身土不二、繼續生活而和建制脫鉤、向暴政說不而be water。例如政府大幅度打壓教育，學生自然會想到DSE以外的學習認證；政府對港台欲除之而後快，市民卻反而堅定了另起爐灶的決心，投向全球為家的新媒體，連整個消費習慣也改變；當政府天天批鬥黃色經濟圈，反而令黃圈中人明白，不能再依靠目前的小規模經濟體，必須突破特區政府掌控，在海外集資也好、配合國際slasher熱潮也好，總之不用擔心警方一張告票，就要關門大吉。

推呀

無中生有既籌碼
武漢肺炎搞到百國聯軍有機會向中共追數
中共先搞鳩香港
當百國聯軍要搞中國嘅時候
中共就會講"唔好圍我，我可以放生香港做籌碼"
因為香港對各國生意影響都大
以此講和
佢大概係咁推論

最驚佢地忍唔住，用肉身同前途對撼港共
完全唔值得

同意

共產黨越多動作，就代表越急，亦會越多錯

好睇，本身灰到仆街但睇完篇野即刻有返d信心

連登仔真係要聽多d佢,細良,19呢d人講嘅野
佢地好多時俾嘅意見同策略好值得參考

要令淺藍變中間派or黃其實唔難，大家可以試吓

香港加油。真黃又好，偽黃又好，扮黃又好

為咗拯救香港，我要建立香港東印度公司控制全香港

佢老死袁彌昌都話:

只是再來一記連環拳，便搞得大家憤怒、無力感全來，陣腳大亂、哀鳴遍野
咁樣點打仗呀？

對手就係要你灰心要你失落
調整心態要戰下去

你呢個comment太露骨喇 5毛都唔係咁做 你檢討下啦！

希望黎明快啲來到

手足改下啲匪語啦
一步到位一步登天

呢啲人要見棺材先知死
活係溫室係冇咩危機意識

唉 唯雖然好灰 但大家都要頂撚住

good post

試番港共林奠之前毫無管治意志
根本係已經比香港人打爆咗
迫到中共自己上枱面出手
所以就係個game入面既final boss

無得話樂唔樂觀
唔樂觀都係要走落去
所以更加無灰心失望既道理

當我六十死 可以玩足三十年 保持憤怒

正如6年前的雨傘
先啟發到上年到今日的運動

今鋪一炮過引起埋中共枱面上出手
橫掂都係一國一際
兼俾全世界都知佢做的暴行
後續點樣互相角力無人知
但至少一定要堅持自己能做到都能承受的責任

最近呢幾日既新聞睇到勁灰

要相信才有希望

暴政必亡

灰係正常

但係別忘了時革真正失敗的時候不是我們被對家全方位打壓到死的死，傷的傷

而是我們完全放棄，不再相信希望的時候

大灣暉唔多唔吵都係想寫正面野
等大家覺得仲有希望

講真
中共出第一招
大家就咁灰
點維持落去呢

可能有研究開歷史知道革命同對抗極權係會有幾大犧牲

淨係講南韓 台灣d白色恐怖已經血腥黑暗過我地而家好多

未去到要絕望嘅時候

幾十年前香港已經注定玩完

其實期望管理
好多人都覺得要一戰就成功
唔拖得

但港共一下子推咁多條線
係會灰機
但只要生存同佢鬥捱鬥磨
港共一直都係無棋
特別係香港屬外向形經濟
要壓縮香港嘅國際官方地位
越能夠令中共火燒後欄

大家要認清目標
唔係攬炒令老共收手
係要攬炒令老共滅絕

心水清

其實係
好多人個願景係幾個月搞掂
但佢可能對歷史涉獵唔多
覺得場運動好快完結同埋要速食
但事實睇番威權化既台灣同南韓
都努力廿三十年先有民主
香港呢家只係開始
唔會咁快achieve 到期望既野

劉細良捉佢鬼話佢唔知信唔信得過

中共本色係唔同立場入面都會放人入去

我會檢討架啦，以後唔敢啦。畀返 5 毛我啊。

和你捱
可以失望灰心一時, 但要拒絶麻木犬儒, 只要大家齊心唔死心, 中共出咩招其實都奈我地唔何!

其實佢一啲都唔樂觀
好多文都寫咗最差情況係留島不留人 真香港人全部流亡海外 係意識形態上建構新香港

講得啱 佢哋唔會有無限資源

同埋 所有嘢要累埋藍屍

同你講 食彈要佢哋一齊食

大家睇到咁，會灰會唔開心係正常

但千奇唔好灰到放棄。放棄左中共最開心，香港亦無光復之日

支共最想係消滅我地嘅意志

岩呀 要頂撚緊呀唔同行業既手足

同意越爛嘅嘅牌越要俾心機打
同樣地一手好牌嘅時候就會相當危險
古今中外有唔少一手好牌都會係輸嘅
包括而家嘅支共，包括過去嘅美國同香港
打逆境波嘅同時要不斷思考一有優勢要點樣滾大
咁樣先係一場勝利嘅戲碼

找左未代表佢肯認錯, 而唔係只要有人質疑佢就被熱狗